【華為危機】華為高層身份大曝光 涉間諜活動遭波蘭拘捕

波蘭國家情報機關今日透露，分別拘捕一名中國人和波蘭人，他們涉嫌間諜活動。據波蘭公共電視頻道TVP報道，該中國籍被告為當地華為的銷售總監。據報，兩名疑犯可能面臨最高10年監禁。《蘋果》翻查資料，發現被拘中國人的身份，其中文名為王偉晶，曾任華為公共關係部長。

相關新聞：【華為危機】被捕華為銷售總監 曾在駐波蘭領事館工作

內地《環球時報》報道，中國駐波蘭大使館證實，被拘捕的中國人是華為員工。大使館又指，中方高度關注此事件，使館已第一時間約見波蘭外交部，要求波方盡快向中方就事件情況進行領事通報，盡早安排領事探望被捕人士，依法公正、妥善處理此事，切實保障當事人的合法權益、安全、和人道主義待遇。

廣告

中國外交部發言人辦公室今日亦回應俄羅斯衞星通訊社查詢，「中方對有關中國公民在波蘭被捕表示高度關切，要求有關國家依法公正處理該案件。」

相關新聞：【華為危機】日本前駐華大使： 封殺華為掀反華情緒

華為官方晚上回應波蘭員工被捕事件，稱該公司獲悉相關訊息，正在進一步了解情況，對此暫時沒有更多評論。

波蘭國家情報機關發言人Stanisław Żaryn表示，懷疑二人與中國特別情報部門合作，他們的身份分別為波蘭國家安全局前官員Piotr D.，以及華為波蘭分公司的銷售總監Weijing W.，法庭早於3個月前已決定將二人拘捕。

波蘭政客Maciej Wasik表示，該中國人在當地一間主要電訊公司任職，而被拘的波蘭人則在科技界有一定知名度。

當地電視台指，波蘭華沙法院於當地時間周四晚上拘捕二人，兩名疑犯在庭上否認控罪，並放棄自辯機會。他們的住所、華為總部及Orange辦公室也被搜查，反情報科官員在華為辦公室扣查文件及電子數據，而被捕的波蘭人曾在Orange及政府電訊部門任職。

外國報道一直指僅提及被捕中國人的姓名為「Weijing W.」或「Stanislaw Wang」，並未透露其中文姓名。惟《蘋果》翻查資料，內地媒體《國際在綫》曾報道在波蘭舉行的第六屆歐洲經濟大會舉行情況。內文提及華為公司公共關係部長王偉晶接受訪問：「說到經驗，我覺得『本地化』、『本地合作』對於『走出去』的中國企業來說是需要加強的....」相信王偉晶就是日前被波蘭當局拘捕的中國人。

波蘭公共電視頻道TVP

華為銷售總監及波蘭情報機關高層涉間諜活動被拘。(互聯網)

相關新聞

【華為危機】被捕華為銷售總監 曾在駐波蘭領事館工作

即時兩岸 20小時前

【華為危機】日本前駐華大使： 封殺華為掀反華情緒

即時兩岸 21小時前

【華為危機】加國領事獲准再探望康明凱 外交部促中方放人

即時兩岸 2019-01-11

【華為危機】波蘭同中國老友俄羅斯交惡 全面投向美國陣營

即時兩岸 20小時前

王精

唔需要低級 因為華為個名係國際間已經臭左
一間企業個名有負面新聞 就好大件事

報告司令！